---
title: WSL2 и Docker. Известные проблемы
---
<b>Проблема:</b>
Docker Engine Starting мертво висит, хотя внутри wsl2 docker доступен.<br/>
<b>Решение:</b>
У этой проблемы миллион причин и способов устранения.<br/>
Начать стоит с того что добавить<br/>
<code>%ProgramFiles%\Docker\Docker\resources\com.docker.proxy.exe`</code>
<br/>
<code>%ProgramFiles%\Docker\Docker\resources\vpnkit.exe`</code>
<br/>
в исключения Windows Defender
<br/>
<br/>

<b>Проблема:</b> Как мне узнать IP WSL2 виртуалки?
<br/>
<b>Решение:</b> Выполнить в любой виндовой консоли wsl hostname -I
<br/>
Этот IP меняется при каждой перезагрузки Windows, так что лучше прописать его в как, допустим, wslhost в <code>C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts</code>
<br/>
Тогда после перезагрузки Windows вам потребуется поменять ip всего в одном месте.
<br/>
<br/>

<b>Проблема:</b> Как мне узнать для WSL2 IP хостовой машины?
<br/>
<b>Решение:</b> Например, набрав в консоли WSL2
<code>cat /etc/resolv.conf</code>
<br/>
Этот IP меняется при каждой перезагрузки Windows, так что лучше прописать его как, допустим, winhost в <code>/etc/hostsи</code> внутри WSL2 везде использовать его. Например, <code>DB_HOST=winhost</code>
<br/>
Тогда после перезагрузки Windows вам потребуется поменять ip всего в одном месте.
<br/>
<br/>

<b>Проблема:</b> Как мне из Windows подключиться к PostgreSQL серверу запущенному внутри WSL2 через Ensi Local Ctl?
<br/>
<b>Решение:</b>
<br/>

```
SSH Tunnel: No
Host: localhost
Port: 5432
Username: postgres
Password: example
```
Разные проекты могут быть запушены на разных портах, смотрите конфиги Ensi Local Ctl

<b>Проблема:</b> Я использую WSL2 и не могу подключиться оттуда к БД расположенной на уровень выше, в Windows. Как починить?
<br/>
<b>Решение:</b> Рекомендуется использовать БД внутри WSL2, но если очень хочется то:

1. Прописываем исключение для WSL2 в windows defender.
Для этого запускае Windows Powershell от администратора и выполняем в консоли
`New-NetFirewallRule -DisplayName "WSL" -Direction Inbound  -InterfaceAlias "vEthernet (WSL)"  -Action Allow`

2. Убедитесь что программа к которой вы пытаетесь подключиться готова принимать соединения из wsl2 (не из localhost).
Для используемого в платформе софта могут быть описаны решения в других пунктах данной доки, почитайте.


<b>Проблема:</b> Как открыть для PostgreSQL на Windows доступ из WSL2?
<br/>
<b>Решение:</b> Рекомендуется использовать БД внутри WSL2, но если очень хочется то:

1. Находим файл pg_hba.conf. Обычно он лежит где-то в `C:\Program Files\PostgreSQL\11\data`
2. Прописываем в него
`host    all             all             wslhost               md5`
Это с учётом что вы прописали wslhost в hosts
3. Перезагружаем PostgreSQL Server. Например win + r -> services.msc -> ищем postgresql -> right click -> restart. Каждый раз после изменения `/etc/hosts` перезагружать сервер не нужно.


<b>Проблема:</b> Не работает коннект к БД в windows из докер контейнера внутри WSL2
Коннект просто из WSL2 без докера работает нормально.
<br/>
<b>Решение:</b>
<br/>

Рекомендуется использовать БД внутри WSL2, но если очень хочется то: ребутаем Винду пока она не выдаст в WSL2 виндовому хосту некофликтующий ip (обычно из 192.168.0.0/16)
Некоторые ip из 172.0.0.0/8 конфликтуют с внутренней адресацией docker и он их не выпускает наружу.
Предложенные здесь [Docker container cannot connect to WSL 2 Distro - no route to host · Issue #9168 · docker/for-win](https://github.com/docker/for-win/issues/9168#issuecomment-771971994)  решения зачастую приводят к тому что демон докера вообще перестает запускаться



<b>Проблема:</b> Нужно подключиться из WSL к базе на удаленном сервере. По ssh туда доступ с локалки есть, но порт базы не открыт и сама она не готова ни с кем кроме localhost общаться.
<br/>
<b>Решение:</b>
<br/>

1. Форвардим любой порт WSL2. Например локальный 5433 на 5432 на удаленном сервере.
<br/>

`ssh -f -N greensight@<server-ip> -L 5433:127.0.0.1:5432`

2. Указаываем в `.env` выбранный порт
```
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=5433
```



<b>Проблема:</b> Не работает chmod (Operation not permitted)
<br/>
<b>Решение:</b>
<br/>

1. Редактируем файл `/etc/wsl.conf` (либо создаем, если его не существует)

2. Добавляем следующие строки:
```
[automount]
options = "metadata"
```
3. Делаем рестарт WSL (wsl --shutdown), если не помогло перезагружаем Windows
